★【新移民逼爆公屋申請中心】單程證夫婦來港一年即拿籌 褔建女：好多朋友3年上樓

公屋輪候時間屢創新高，有港男在網上分享在房署申請公屋見聞，便大嘆周遭的申請者都是新移民，搶去土生土長的港人資源，引來熱烈討論。本刊記者直擊房署位於樂富的公屋申請中心，現場幾乎都是新移民。

記者上午時份到過房署客戶服務中心二樓的公屋申請大堂，現場坐滿申請公屋的市民，當中不少是新來港人士，說着不純正的廣東話、低頭用電話看短片。

有操普通話的大媽表示早上9時便到來拿籌，等候遞交申請表格。她又指自己已來過3次，但每次都未能交齊文件，有些時候漏了結婚證、有時又忘了帶來港證明文件：「他(房署人員)說補交了這些文件便可以，但是我今天補交了，不知道是不是真的能交表。」

另一對夫婦去年持單程證來港，一家五口租住上水的兩房村屋，月租7000元。他們透露，甫來港便打算申請公屋，但手續繁複，來回房署差不多一年才準備好文件。該名太太表示心儀北區的公屋單位，「回內地比較方便，又住慣了新界。」她說，曾考慮過回深圳租屋，但發現每日來回香港的交通費高昂又不方便，故打消了念頭。

她又教記者如果想早點上樓，可以生個小孩，「兒女年幼便能快點上樓，（家庭人均）收入少點，要照顧孩子。」

來自褔建的女子5年前嫁到香港，她說原本選擇輪候「新擴展市區」的公屋單位，但其間收到房署通知可改選市區單位，等了5年終於來到約見主任審查的階段：「身邊有些人3年便排到，如果不是我改選市區，一早便上樓了。」

在香港土生土長林小姐表示，認識一些「單非」家庭很快便取得公屋，但身邊有人等了十多年都未能上樓，覺得對港人不公。她又說：「如果他們（新移民）真的不工作，去拿綜援，那我交稅便可能是來供養他們。」

市民鍾先生說，現時公屋單位不斷興建亦未能滿足需求，因為每天百多個單程證人士來港，他們7年之後又能申請他們的家人來港，人口不斷擴張，住屋問題難以解決。他又認為大量新移民湧港，令香港的醫療系統百上加斤，「香港本身已經不夠，現在還多了大陸人，你看看急症室，不用要說假期，平時亦等很久。」

何小姐認為政府應為新來港人士定立標準，「一定要達標才批准他們來港，因為不是說他們來到便可以生活，否則便會分薄社會資源。」

香港省

屌你老母！

仲香港省 深圳市香港區
共享終國人榮耀

唔好同我講以前你老豆呀爺咪又係咁黎香港

以前游水過黎死好撚多人, 捉到又打又殺,
落到黎仲要住安置區, 邊有你班蝗上公屋咁快

多謝左膠爭取

木屋區咋

多謝蔡耀昌啦

支持未夠7 年上公屋拎老綜

蔡狗 = 支聯會 = 社會組織協會 = 民主黨

社協 (支聯會/民主黨) 又贏

On9

支那賤種

所以唔源頭減廢，起幾多樓都無用

支那人當間公屋係渡假屋，無得輸